美朝領袖抵星洲 特朗普：一分鐘揭金正恩底牌

美朝領袖抵星洲
特朗普：一分鐘揭金正恩底牌

■美國總統特朗普昨晚飛抵新加坡後，乘專車往下榻酒店。路透社

【美朝峯會 倒數1天】

舉世矚目的美朝峯會明日在新加坡聖淘沙嘉佩樂酒店舉行，北韓領袖金正恩及美國總統特朗普昨日先後抵達新加坡。特朗普出發前，告誡金正恩把握「只此一次」的機會，自詡一分鐘內就知對方是否有誠意實現無核化的底牌，但分析相信，無論峯會結果如何，特金二人都會自居是勝利者。

《蘋果》記者江俊豪、朱永倫、黃文邦、陳建平、蔡元貴及何柏佳新加坡直擊

金正恩乘坐的中國國際航空編號CA61客機，昨午2時37分從平壤抵達新加坡樟宜機場。從新加坡外長維文在Twitter發出的歡迎推文照片所見，金正恩身穿招牌的黑色中山裝及戴上眼鏡，親切地與維文握手，同行官員包括統戰部部長金英哲、勞動黨副委員長李洙墉及外長李勇浩等。白宮消息指金正恩胞妹金與正亦會到當地，但暫時未見她露面。

金正恩其後乘坐平治S級房車經機場貴賓通道離開，隨行車隊連警車在內多達35輛，昨午3時40分抵達瑞吉酒店（The St. Regis Singapore）。本報記者在酒店外圍發現保安非常嚴密，有超過100名新加坡警察及超過50名相信是北韓人員駐守，料是等待金正恩到來，附近道路已被封閉，令交通非常擠塞，一般駕車人士難以接近，但仍有大批當地民眾專程到酒店外圍拍照和圍觀。

據記者現場觀察，一輛旅遊巴首先抵達酒店，有數十名相信是北韓人員下車，隨行尚有一批物資，相信他們是打點行程的先頭部隊。兩名北韓攝影師一度現身酒店外，立即遭大批記者包圍採訪，但兩人並無作任何回應。

金晤李顯龍稱感謝協助

今次金正恩與特朗普於新加坡會面，除了新加坡提供最高規格保安安排外，本報記者亦發現數架插上北韓國旗的私家車，部份沒有車牌，亦是左軚行駛，相信是由北韓運抵當地的車輛；而車隊的前領車輛，有泰國傳媒發現該輛是Benz S600防彈車，車價逾千萬港元。

昨傍晚6時半，金正恩前往新加坡總統府與總理李顯龍會面，他感謝對方協助舉辦峯會：「全世界都聚焦北韓與美國的歷史性峯會，感謝你的真誠努力，讓我們能完成籌備工作。」李顯龍感謝金正恩來到新加坡及要求在當地舉辦峯會，他自言一直注視朝鮮半島局勢，「我們看着人民奮鬥、犧牲及進步」，又祝願峯會成功。

特朗普則在加拿大出席七國集團（G7）峯會後直接轉往新加坡，「空軍一號」專機昨晚8時21分抵達巴耶利峇空軍基地，他的車隊約9時抵達香格里拉酒店。警方在約10分鐘後告訴在酒店外守候的大批記者，指特朗普已進入酒店，但沒有說明以哪個出入口進入，記者聞訊後陸續散去。特朗普今日將會見李顯龍。

特金或先對談測試誠意

特朗普出發前形容美朝峯會是一次「和平任務」，「我感到金正恩想為他的人民做重大事情，他得到了這個機會……是只此一次的機會」。他有信心在會面「第一分鐘」就知道金正恩是否認真看待無核化，「我相信會有好事情發生，如果我認為無法成事，就不會浪費自己的時間」。

白宮官員透露，特朗普計劃明早9時峯會開始時，先與金正恩進行短暫的一對一會談，測試對方誠意。雙方幕僚在開場會談後才加入。消息指峯會預定傍晚結束，亦有指金正恩暫定當日下午2時離開新加坡，如一切順利雙方會發表聯合聲明。

新加坡南洋理工大學拉惹勒南國際研究院（RSIS）研究員王韋伯認為，北韓不會同意完全棄核，「至少不會在美國預期的短時間內實現」。分析相信，不管談判有何結果，雙方都會宣佈「勝利」，如雙方同意北韓階段性棄核及停止測驗核武和導彈，則可讓二人都漂亮地離場。

路透社/美聯社

下一則
下一則
記者可近距離拍攝北韓車隊

獅城為峯會花逾億 保安佔半

記者可近距離拍攝北韓車隊

「特金會」商機無限食肆推應景主題食物

李克強專機借金飛星洲 朝鮮老大哥盼增半島影響力

特沒核子顧問勢蝕底

金目標：讓北韓再次偉大

或准美漢堡包店落戶平壤

學者：簽署具體協議可能性低

【蘋果照相機】侵侵遇金金

肥金應該緊張到想喊 好似小學生見家長咁

好以上次咁拖住南泡總統咁禁緊張

我睇好
肥仔唔同佢老豆
而且同一招都再呃唔到人

但金仔都做得壞事多 獨裁核彈唔會全棄
但可能今次傾完 核彈頭由面向東向南 轉而向西

叫金仔射幾支去大陸就好笑